日本鐵道消息及旅遊情報交流區(40)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

新幹線擺放行李位置：

普通車廂：
つばさ140号・東京行（E3）

とき314号・東京行（E2）

はやぶさ17号・新青森行（E5）

こまち 18号．東京行（E6）

Green Car：
はやぶさ37号・新函館北斗行（E5）

はやぶさ26号・東京行（E5）

つばさ143号・山形行（E3）

不過有人就咁放

あさま605号・長野行（E7）

なすの280号・東京行（E6）

こまち（E6）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. 東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

lm

LM

【熊出没情報】
7月11日（木）12時25分頃、字天都山のＮＨＫ電波塔付近でヒグマらしきものの目撃情報がありました。
現在、市、警察、猟友会で現場確認を行っていますが、付近を通行する場合など、外出時はご注意ください。
網走

Lm

留名

新Post留名

爆房啦

再跟

跟張

北海道新幹線、高速化に向け走行試験 青函トンネルで200～260km/h

睇下有無巴打幫到手買A寢.....如果唔得就nobinobi，同埋係岡山book定酒店

行唔行到呀

便當LM

I recommend going to Mount Fuji 🗻 from Shinjuku. Obviously the transportation fee is high but the higher cost of travelling to Mount Fuji is offset by the falling entrance fees

貼多左一次，自

係EKINET訂完飛要即場係みどり窗口話唔要(揸住PASS)會唔會扣330

klook 買平

5 天任用

我在博多一樓取jr pass、之後車頭 自由席任坐

包埋去宮島船程、其他指定巴士

應該唔只330yen，而係票價3成

五能線

解決通風其實可以

屌咁我拎完放飛機算數

你可以拎完再搵第個counter退飛

點退
就咁隊張飛比佢就掂？

好樣衰

係呀, 同佢講cancel咪得

103系?

113系

oh唔怪得，明明記得呢邊應該冇晒103系

米子-出雲市一段山陰本線都有類似既115系

twitter個邊多數都會話呢幾款車做方包車

通常都係用中間車改造成為先頭車

呢個做法好正常 始終唔係好多綫要長編成
睇下當年山手綫換E231後原本批205去晒改做先頭車就知

113系2000番台
呢兩編成HG201同HG202而家係獨一無二, 所以山長水遠去搵佢哋

271系咁快就出黎試車

繼續跪求在日巴打幫手買18/8 Sunrise瀨戶既飛
有意tg傾

長崎、掘削機がトンネル突き破り特急に衝突(19/07/12)

長崎市でボーリング作業の掘削機がJRのトンネルの天井を突き抜けて、特急列車と接触しました。 11日午前10時25分ごろ、長崎発博多行きの特急かもめが長崎市のトンネルを走行中、異音を感知して緊急停止しました。原因は、鉄道・運輸機構が発注した九州新幹線長崎ルートの工事に伴う渇水対策ため行っていた試掘でした。ボーリング機材の先端がトンネルの天井を突き抜け、車体に接触しました。特急列車の乗客154人にけがはありませんでした。

北海道新幹線、高速化に向け走行試験 青函トンネルで200～260km/h

なにわ筋線の鉄道事業、国交省が許可 北梅田～JR難波・南海新今宮間

btw有冇巴打知道sunrise瀨戶通常邊日熱門d?
諗住10月頭星期五同六坐一轉來回，睇到上個post 3分鐘完售有d驚

3分鐘完售係因為下個月中日本人連休
好多人會返鄉下
所以d飛就好快賣哂

正常10月係淡季
可能早幾日去買sunrise都仲有位
不過我強烈建議你plan埋backup

淡季嘅話都冇咁驚，本身都諗住搵fd幫手買飛
backup plan已經有啦...最多用內陸機replace咗程sunrise
thanks for help

仲以為退曬

你太睇少閪日本嘅環保力量, 唔行到解體唔會退
而家閪仔地頭仲有好多款103系行緊

我都撞正8月最繁忙嗰個星期去日本, 而家朝朝捕住ekinet搶飛
今朝搶到超景踴子Green前面展望席

3月尾先去關西影完103系，播但線 + 加古川線 + 和田岬線仲有，另外奈良線剩返兩抽好似隨時會退役

我依家驚到連新幹線green都搞埋事前受付

咁又唔洗呀
其實我覺得日本仔d手腳冇咁快…除咗Sunrise

アンパンマントロッコ ekinet搵唔到，反而e5489就訂到
有你無你事前受付左先

個問題竟然係通風？

半年後上埋 hello kitty

其實南行定北行，南行 book 定間名古屋東橫，北行book 定間新大阪東橫，基本上就唔太影響行程

我玩 東京 -> 高松 -> 東京，唔得最多咪變兩程內陸機即日來回

咁chur?

ok啦，我接受到
我d行程本身都偏向chur，試過住新大阪，然後玩熊本即日來回

其實係要解決對頭貨物列車貨櫃受到既風壓問題，本身隧道斷面其實已經係新幹線規格

試過住名古屋，先去岡山坐無咀賤畜新幹線去姬路，再由姬路去熊本，再返名古屋

全日遊車河?

樂趣所在

真。鐵膠

我偏向影+坐兩樣都有

每日只plan兩個景點
其餘時間坐車

景點=秘境站

秘境站/廢站/火車拍攝點

影同坐少不免，試下唔同款既車

なにわ筋線に事業許可 31年開業予定、南海悲願の梅田進出

関西
2019/7/10 11:57
保存 共有 印刷 その他
国土交通省は10日、大阪市中心部を南北に通る新鉄道路線「なにわ筋線」（約7.2キロ）の事業を許可した。2031年春の開業予定。3300億円の巨費を投じるが、この路線に乗り入れる南海電気鉄道は悲願の梅田進出を果たし、JR西日本は関西空港―新大阪間の所要時間を8分程度短縮できる見通し。

なにわ筋線はJR大阪駅北側の再開発地区、うめきた2期地区の地下に新設中の「北梅田駅」（仮称）と南海新今宮駅、JR難波駅を結び、両社の特急や普通列車が関空と直通運転する。

大阪市などが出資する第三セクター「関西高速鉄道」が建設主体となり、南海とJR西日本が線路などの使用料を支払う「上下分離方式」を採用する。事業費3300億円のうち約770億円を国が補助し、大阪府・大阪市がそれぞれ590億円、南海が185億円、JR西日本が145億円を負担。残り1020億円をJRと南海が線路使用料として40年かけて返済する

南海為入梅田駅花費1000億YEN

咁入到梅田又真係好好多，抵畀錢既

新難波駅同南海難波駅都有ｄ距離

セブンイレブン沖縄に初上陸！1番客は千葉県の男性(19/07/11)

南海唔係185億円咋咩？

185+1020除2

1020億係同JR西夾份分40年以線路使用料方式償還
所以南海應該實付695億

仲有1020同JR平分...加埋185=700...預埋超支甘不多1000啦

最大嗰舊分40年唔驚啦

我會去8 日
第二日：東京>八戶
第四日：八戶>山形(藏王滑雪場)
第八日： 山形> 3:30點到東京趕7pm飛機
唔知有冇可能
同埋未坐過jr睇唔明

東京去八戶
八戶去山形
要幾耐同點轉車睇唔明

東京邊個機場？

成田

未坐過就玩咁盡 做多d準備好 睇唔明係點

東京站>八戶站：約2h 50m
八戶站去山形站：約3h 30m
（可經仙台轉仙山線或經福島轉山形新幹線）
山形站點去滑雪場就自己搵，因為滑雪場一定會教你
另外1530先喺山形站走嘅話，去到成田架機應該已經起飛一小時，對你嚟講山形去成田嘅最簡單方法應該係山形新幹線轉NEX，全程約需4小時

我既意思3:30 到東京
應該冇咩問題

冇問題
東北pass幫到你

thx

睇住大雪DELAY

3 月應該ok掛到時先算

記住用pass搭車都要預先劃定指定席，如果唔係就冇位坐

想當年我第一次去山陽道都由博多玩到新大阪啦

執野搵返

留名再跟

仙山線大風落葉都可以delay

好險訂到最後一張ＳＬばんえつ物語Green車嘅飛
開賣兩個鐘唔夠已經賣完…都係唔可以睇少日本仔

會係 donki 附近定 apple 附近

一年三十億，即一日一千萬，我計唔到點還

以線路使用料（過路費方式）嚟還就靈活好多，唔同貸款
應該會傾個rate出嚟，一年要俾幾多，所以最後可能長過40年

當超埋支一千億仲要計埋通車後先計40年過路費即攤開50幾年

即而家開始未來50幾年，每日要付5百幾萬yen
日本借貸利率咁低，拖足100年都冇所謂啦

2019/7/13
篠ノ井線 踏み切り事故
毎日職場に向かう時に渡る踏み切りでした😵
踏み切りの出口にすぐ交差点があって、車がよく踏み切り内に停まることがよくあるんですよ😵
それでも怪我人が出なかったので、良かったです。

又要嚟請教下，我上網見有個blog寫:"我強烈的建議把白州蒸餾所工廠見學搭配JR關東地區通票來使用，一來是搭乘的是（從新宿到小淵澤那段）舒適的Azusa，二來是可以造訪美麗的鄉下地區又品嚐只有那邊才有出產的白州威士忌，三來是一搭你的通票就馬上回本（單趟就要5700日圓了，不信自己查Hyperdia）！"

我唔明係咩意思，JR關東地區通票同我用西瓜卡有咩分別？ 我打算東京去白州飲威士忌一日遊。 謝謝

佢講既應該係Tokyo wide pass
可以係3日係指定範圍內任搭JR特急同新幹線

咁撞法都冇咩凹

只係甩咗一邊泵把

幫你推

過左10點但事前受付仲未出結果

この度は、えきねっとJR券申込をご利用いただき、誠にありがとうございます。大変申し訳ございませんが、満席のため、お申込いただきました指定席は、ご用意できませんでした。

位在沖繩縣那霸市內、營運單軌電車「YUI-RAIL」的沖繩都市單軌電車公司已於日前對外宣布，將自10月1日起開通約4公里、從首里站延伸至浦添市「日子浦西站」的區間。

美中不足係英文飛

凌晨機飛日本，想即日夜晚上函館，但係ekinet又要早一日拎飛，新幹線又怕佢full哂，係咪冇其他方法留位

內陸機喇

想問下，富士回遊有無得walk-in直接搭？

另外想問下搭其他JR特急係咪都可以walk-in?

Thanks

想由稚內中午前到美瑛
住美瑛/富良野
起身玩埋富良嘢就返札幌
會唔會唔夠

冇pass就要買指定席飛
有就跟下圖

其他JR特急見到有自由席就可以walk in
自由席冇位都唔好坐指定席既位, 除非有車掌帶你

咁如果用suica卡可唔可以就咁walk-in 搭jr?

用suica card搭富士回遊係咪唔可以就咁拍卡入閘walk-in?

用日文版都得

首先你搞清楚你落車個站有冇閘機
第二你可以直接去綠色窗口買飛(不論自由席定指定席)，為何一定係用西瓜卡？

我發覺大城市/大站見你係遊客多數出英文飛，反而啲細站/二三綫城市就唔多理會出日文飛

坐到忽必烈

我忍受到

9點幾札幌應該仲有晚飯食

早起身去 應該玩唔到去六點掛

日文版唔識用就唔好亂用，有中伏位

睇你要去幾多個地方啦
唔係自駕要預多少少時間行路
啱啱去完

有無乜攻略

你個行程應該住美瑛會方便D

我一日去晒青池 四季彩之丘 日之出公園 富田農場
最後走嘅時候富田農場都收舖

稚內出發
諗住中午到美瑛踩下單車周圍睇下
住美瑛
第二日朝早去青池後去富良野
再返札幌

巴打係咪獨遊有無住邊好推介

我住富良野Hostel
兩晚都遇著附近有人大鼻鼾
瞓得好差

唔知係咪我太遲book
我見北海道無乜hostel揀
巴打用乜搵

search咗有乜hostel先
再去booking搵

用卡方便唔洗成日排隊買票，假設每個站都有閘機，咁可以用拍卡walkin搭特急嗎？

如果用pass，預先無畫位/畫位時發覺full左，咁入左閘後可唔可以照搭特急？

搭特急要特急券，你用lC card入閘車掌查飛時點證明到你有特急券？
你有pass，只要pass内指名可搭的特急，自由席就可以直出直入，如果pass包指定席，你一樣先要去綠色窗口出指定飛先可以坐

用IC坐自由席特急要車上補飛

我試過喺熊本拎住全國pass劃位，個姐姐問我Japanese Ticket ok?
我話ok，跟住就出左張日文飛俾我

明白，富士回遊有無企位？我驚到機場畫位時full哂

我打算買東京3日廣域周遊卷

上網揾到教學有咩伏位

歡迎發問

1個月前可以上ekinet畫位
搭車前一日9pm前出飛
唔駛比錢

有企位，不過都係要拎pass去出立席券

其他特急係咪唔洗咁樣？

有自由席嘅就唔使
全指定席就要
不過有好多款唔同嘅特急，建議搭之前check下

可以叫佢俾日文飛㗎

明治5年9月12日、新橋～横浜間で官営鉄道が開業した記念日。とても喜ばしい日だけど、じつは不名誉な記録もこの日に生まれた。
第一日就開紀錄

全國搭唔到JR巴士

同埋14揀6好過連續7日

唔係全國先搭到咩

相鉄・JR、直通線の運行概要発表 いずみ野線には通勤特急・通勤急行導入へ

可以喺新宿J 12000系

火花

日文ekinet

1911 係旭川快手行去隔離搵野食好過

我係睇台灣人教學，你指的中伏位係？

其實部機有粒制出英文飛，有D機冇？

出飛個陣部主機有得揀用英文出飛，但好似要另外開一個畫面揀

兩程都係特急座位，算好架喇

南武線又整多3抽E233
仲有營多國批東葉1000系會幾個月退(繼都營6000系後再比205系取代嘅車)

ps班毅進仔mon呢個post無用
佢地識鬼睇日本野同電車形式咩

特急 大宮行

坐動車組

賓賓都有日本新車坐

用支那車咪幾好

一分錢一分貨

SP1900 都好撚過長春臭屎老翻車la

好明顯

E235賓賓版
btw行電定柴油
如果行電就，堆203系有機會可以升返弓

仲未買到

搵代購啦不如
最多貴少少姐

未開賣

印印啲6000系都退咗咩?

剩係係淘寶搵到個唔知信唔信得過既代訂

終於有時間入返呢半年坐過嘅車

澄清左唔係整新車

咩料

上面貼左
接觸塊鐵反轉

門位跟日本，最好好似雅加達地鐵日本電車味

ching你係咪搵到呢間?
個陣收左我801人仔
其實都收得貴

係呀，但佢未覆我

老淘咁多假飛我唔搏呀

點解唔整中央缐E233

東海差D乜？

武豐線？

武豊線全線同名松線家城-伊勢奧津

入呢個好痛苦尤其是啲特急要搵返歸邊幾條線
梅田貨物線係咪冇得入諗緊はるか點入

想請教下
如果由有樂町去新大阪,
已經係sarmtex 訂左東京至新大阪指定席
有樂町去東京果程JR,
係咪一定要自己再買飛OR西瓜卡, 去到東京出閘後再入閘?

因為我見到有D人可以出到張"有樂町去新大阪"一張過既基本車票.....
Thanks

張新幹線車飛包東京都內至大阪市內

Thanks Brother

旅客規則角度係視為最短旅客線經內
梅田貨物線即係當大阪經由

唔知北梅田開左會唔會當同一個站算

嚟緊10月會搭Pokemon Go with You，但我搭完要去田澤湖過一晚，想問上下行兩班既野係咪差不多，係既我就搭早一班普通車返一丿關，可以早一個鐘去到田澤湖酒店

d野一樣

不過通常回程會少人d，可以係Car1 hea耐d

個車掌反應都幾慢
明明月台長fing曬燈，都隔咗陣先停

唔該巴打

閪仔

坐過新舊版各一次，架車真心正，如果鍾意pokemon就更正

btw咁趕入到田澤湖住

佢邊下先開始落Brake

咁重複區間點入
鹿児島本線同日豊本線都有小倉－西小倉
上次搭咗日豊本線813系ワンマン運用返小倉，但係時間表就當晒嗰個方向嘅班次係鹿児島本線

smart ex只係包新幹線站去新幹線站嗰程，唔包接駁在來線，上面講錯左

東京都內至大阪市內呢個優惠只係得紙飛適用

Thanks brother!!

係播

咁suica或者買飛都得
轉新幹線閘口如果用suica就入飛再拍卡
車飛就兩張一齊隊落去

去到東京個陣，去新幹線閘口直接入飛唔得咩？

可以喺轉車閘口先拍卡，再入新幹線飛
或者一樣都係兩張紙飛疊住放

好趕咩？
如果搭完Pokemon啲時間唔用嚟坐車去下一個落腳點我覺得好浪費

可以試下陸羽東線既觀光列車

gran class?

呢個順手既姐

你唔係試過喇咩食過返尋味?

爸打我10月都想搭呢架車，但我見個時間表去到9月底，唔見有10月，想問下10月或之後係咪都會繼續有得搭架？

好野不妨再坐

可能係司機慢

我諗咗好耐sarmtex係乜
你竟然睇得明

有樂町行過東京站分分鐵快過搭車

車頭同車尾都好唔同啦
拖gip真係唔會同你行

未出時間表姐
等吓啦

通常都有，等下先喇

有樂町行兩個街口就到八重洲中央口，一入去就係東海道新幹線八重洲南口
就算拖gip都唔算遠，一條直路，反而搭車要拖住gip上上落落仲麻煩，又要搵電梯／𨋢，到東京又要喺月台搵啱電梯落去轉再過閘，一個唔小心搵錯位落又要行餐死

Plan左會搭

夜晚plan埋坐一個站HIGH RAIL星空，再坐しなの鐵道返輕井沢再返東京

thanks

やくも（全車禁煙）7号 グリーン
禁煙 おとな1名 1号車 1番C 料金等:\6,490

３８１系我黎啦

連淘寶條友都話訂唔到sunrise瀨戶

好common姐
有一段時間未換車

見有GREEN PASS坐埋去
臨退果時唔知有無機會再坐

事前受付到nobinobi…定住返係岡山算

事前受付可以用黎book sunrise?

好似7月開始左

攞咁多飛會唔會比人屌

而家可以，nobinobi only

之前四十幾張都係咁
好彩無人排隊

uo624 之後排羽田service center

東横線跡地（桜木町駅そば）の歩道は走行中の電車が間近で見える場所だった！

請教一下
有冇既打坐過SL冬の湿原号?
JR北海道既觀光列車係咪要到當地先訂到?
klook之類會唔會有得攪?
我見佢其他線好似係比JR東日本個網做埋
但又寫訂唔到觀光列車

新年去北海道想搭SL冬の湿原号
正常應該會就到佢2月頭開
如果要到左北海道先有訂就基本可以放棄最快都係得4日前訂

車頭有前面野睇？

試過啦 唔肯出曬 求咗一陣先肯出1張 其他話貴客自理
仲要俾其他香港人串阻住曬

好似得兩抽有大銀幕

ディズニーリゾートラインにも通学定期券がある

咁快full咗

成百人後面問候你

やくも7・9・23・25・6・8・22・24号の1号車はパノラマ型グリーン車です。ただし、やくも7・23・6・22号はパノラマ型でない場合があります。

6→7→22→23
8→9→24→25

咁我去東京排
雖然應該都會比人屌

クモヤつながりで……
写真は福知山線電化開業前の485系転属回送
武田尾旧線経由の回送はコレが最後
1986/6 福知山旧線@生瀬〜武田尾

一抽有4種車

係呀，A B寢台都爆，得nobinobi

東京我上次後面有人排都照幫我出哂d飛

羽田center人多的話好似只俾出即日既飛

日版ekinet可以訂，今年二月坐過

唔係機場站實幫你出晒
有次去博多（西仔office）搞咗半粒鐘有多先搞掂哂換pass連出飛，整完個姐姐即刻拉幕收工

上次搭 7 號唔知點解變咗唔係 panorama 😫

yes, 上次淨係想幫我出pass，但我話要中午個班超特急踴子，跟住佢焗做

搵回程仲要搵咗好耐都搵唔到”河津駅” ，要搵阿姐求救

河津駅係伊豆急行既站，可能難搵d？

九州水上好園

運休未

又係九州

秋葉原駅でATOSが止まって旧放送流してた

乗って良かった観光列車、4列車が同率1位に！ 良さトップは「景色を楽しめる」

秋葉原駅ATOS故障により総武線各駅停車のホームはユニペックス型放送に！
初めての生で聞きました。

東海道線が190％超え、1位は東京メトロ東西線 国交省2018年度の混雑率を公表
1.東西線の木場→門前仲町 199％
2.横須賀線の武蔵小杉→西大井間は197％
3.総武線各駅停車の錦糸町→両国196％
4.東海道線の川崎→品川 187％

川崎 go go go

嗰度呢十幾年起咗咁多摩天住宅同埋大型商場
JR點加班都追唔到客量增長

川崎，特別係武蔵小杉，直通都心運載力飽和。就算目黑線8卡化，JR同私鐵+都営地下鉄車費差價，乘客依然流向JR多

仲要武蔵小杉出品川、新橋、東京一桯搞掂
呢幾個位JR獨市冇競爭，啲返工客貴啲都會搭佢

川崎站旁邊又起咗個大商場
上次旅行星期六下晝行嗰度，無論係車站定係商場都超多人

川崎嘅早繁班次其實已經係3-4分鐘一班，都加無可加，始終佢哋唔似香港咁自覺等下班，格硬迫上去其實又嘥咗時間，加得太密塞車仲煩
加上仲有京浜東北線幫手，雖然我諗應該幫唔到幾多，總好過無

武蔵小杉係橫須賀線同湘南新宿線share一個月台
變相互相拉疏班次，又係死症冇得搞

遲下再加埋相鐵直通，多咗班通勤客
到時架車去到武蔵小杉仲少空位

如果班新通勤客本身有用開呢段JR咁影響應該細啲，長遠都要諗用自動駕駛可唔可以幫手加密班次或者研究純企位車卡增加載客量
甚至要考慮鼓勵班客早啲出門，將早繁時段推前

講開呢個topic又諗起以前都係出名混雜率高嘅琦京線竟然冇上榜

>純企位車卡
近郊線
>琦京線竟然冇上榜
埼京線 -2%pt、三田線 +2%pt

尋晚係書展買左呢本野，都幾多人買

幾錢同邊檔買

就係萬里機構檔野，折實94蚊

其實佢都係譯日本仔出既書

横須賀線新製E235隨時取消所有直向座位

講起武蔵小杉就嬲
上年玩比卡超印仔橫須賀線落行勁耐先去到南武線月台

中聯辦

品川遲下仲有磁浮

咁買返日版算

有人傳炸爆京阿尼嗰個係痴線鐵膠
希望唔係真, 驚遲d去日本影車會比人屌

FAKE NEWS黎

その際、「小説を盗んだから放火した。チャッカマン（多目的ライター）を使った」との趣旨の話をしていたという。

黎緊去東京搵下先

想問下有冇人試過單日來回難波 關西國際空港？
要去接人機 搵極都搵唔到來回票
除左巴士

唔該大家

我見來回淨係得南海線two day pass 2000羊
同另外一張地下鐵 空港 優惠單程票$1000

好似真係無來回優惠飛

我搵到巴士先有
不過慢太多

兩張單程囉

同一本嘢嘅台版

つくばエクスプレス初の廃車となってしまったTX2171Fの2171号車、2271号車甲種・陸送

呢個唔算?

名松缐都幾難夾時間

上次8張羽田個同事非常熱心

其實一直唔太建議book

其實我無諗住叫佢出曬嘅，只係想叫佢出一張
結果出完之後咪又係四個counter第一個走人，都唔知阻到人啲乜，不過啲人一見攞咗張a4紙就屌咗先真係吹漲

盲腸線, 坐足全程來回一轉好悶
加上行程所限, 坐到家城就算

站長去打掃

神戸新交通六甲アイランド線 アイランドセンター駅
唔通小白住嗰頭

差少少緊係坐埋佢

JR北海道員工在恵庭市發現在路線附近有地陷情況，今天剩下的8班機場快車運休，普通車也可能有遲延情況，如要往來新千歲空港，請選擇其他交通工具。

由於reward-U 獎賞計劃的策略及方向有所變動，HK Express 及其他非航空合作伙伴將會在2019年8月20日後停止發出reward-U 積分 (個別合作夥伴除外 - 請參閱我們的網站了解更多詳情），而reward-U 亦會在2019年12月31日後正式停止營運。作爲reward-U 的會員，希望您對reward-U 帶來的獎賞及旅遊經歷感到滿意。

縱使要跟各位道別，reward-U 在過渡期仍會繼續爲大家服務及提供協助。由2019年7月19日起，reward-U 獎賞計劃將由HK Express 管理。閣下尊貴會員的個人資料亦會根據適用於香港個人資料（私隱）條例，交由HK Express 管理。有關詳細資料，請瀏覽reward-U 的條款及細則。請謹記在2019年12月31日前依照以下指示，檢查您的賬戶餘額及兌換您的獎賞。 reward-U 會員們亦可選擇由2019年第4季起至2019年12月31日，於reward-U 的「積分轉換頁面」以8 reward-U 積分= 1 「亞洲萬里通」里數之兌換率轉換。 如仍有任何查詢，請瀏覽我們的有關網頁、透過在線聊天或網上聯絡表格聯絡reward-U 客戶服務。

唔加價點整

push

第4両米奇主題JR九州電車即將登場！

也是「Go! Waku Waku Trip with MICKEY」合作活動之一部分，今次是行走在博多至長崎佐賀方面的885系電車，預計由今年8月22日運行至11月中為止，米奇彩繪將設置在1至2號車以及5至6號車的登車方向車身上。

幾時到783/787系上

JR吉都線、8月1日に運転再開へ 大雨で土砂流出、1か月で復旧

進一步佔領

私鉄真係要教佢search

即係幾時至幾時用佢，仲要冇廢到

日文版起碼1500円以上

關西thru pass最抵, 手上有一張剩一日

你手上有冇Ａ４纸呢?
我係有，佢照住來打飛
稚內旭川一日三班，根本坐唔滿

今次算快

一早係えきねっとbook曬啦，就係怕唔肯出然後上到稚内又出唔到，最後俾人罰錢咋

1512yen

香港幾錢

書展賣94

係94.4，我拎住6毫子想掉左佢

好奇一問點解稚内會出唔到飛？

其實稚內應該出到飛，有綠窗口，不過只係0620-1750開

買日版算

日版邊度有

日本阿馬遜訂喇

日版咩名

１９５６（昭和３１）

昭和26年

昭和31年

[/quote]

鐵膠疤狗表示

記得小樽個鐵道館有呢D資料睇

有呀，有齊咁多條曾經有過既鐵道既地圖
我之前北海道篇遊記有post出黎

睇留言

第一張

Book 唔到會用pass 會坐自由席

訂到四国まんなか千年ものがたり
連埋lunch成萬yen

官網訂? JR pass包唔包程車?

點解有啲民宿會限住沖涼時間

係呀，其實就應該包既(我用GREEN PASS，而程車係GREEN CAR)
不過而家既情況硬食架喇，落到地先book 100%無位

札幌 稚內 旭川 小樽 函館 札幌

買七日pass用到好盡

有無一張昭和43-45 年的

都未去釧路網走，未盡

無時間了
同埋又未係好知有乜玩
下次冬天去埋二世古 洞爺湖

冇根室

東京奧運倒數1周年，JR東日本奧運吉祥物主題山手線電車今日出場！

使用的是新型E235系1編成，車廂內外及廣告位置也充滿了東京奧運的色彩，吉祥物更化身成運動員介紹不同的競技項目。

預計運行至奧運及殘奧完結為止，未來奧運吉祥物主題車也會擴充至JR東日本其他路線(東北新幹線E5系、秋田新幹線E6系、北陸新幹線E7系除外)。

樓下閂水喉呀！

型到一個點

東京都交通局5500形兄弟

盞燈

啲車全部倒模咁樣嘅

反正都行淺草線、京成成田空港線、北総線、京急線

5500形啲鋼水差到呢 架車行到就散咁
太過輕量化結果

日本MLR

其實暑假期間由大步危去祖谷蔓橋架巴士係星一至五係用平日時間表定假日時間表？

有招牌紅藍主配色唔用用橙色主配
成件事「新京成」晒

而家呢邊得15度

新京成配色

Sky Access路線圖都係配橙色

N年前京成都係用橙紅色車身

【ＪＲ、異例のダイヤ改正へ】
ＪＲ西日本広島支社は、混雑を訴える利用者の声を受け、山陽線と可部線のダイヤ改正を９月に実施します。通常、ダイヤ改正は年１回３月に行いますが、緊急性が高いと判断。両線の混雑については、「こちら編集局ですーあなたの声から」でも取り上げていました。記事はこちら⇒

廣島-岩國加返快速車好過啦

其實係因為上年大雨先「臨時」cut咗
唔明點解咁耐都唔行返正常時間表

用1粒鐘去名古屋個リニア館夠唔夠時間睇?

絕對唔夠

鐵膠預3個鐘啦

逐部車上車睇都用左差唔多成個鐘

我個計劃係上午超級快閃名古屋之後坐700系ごだま再轉スーバーピュ踊り子返東京你講到要咁耐時間我諗諗先

你去名古屋個程搭700系就唔駛限死晒D時間

JR東同東鐵一擔擔

但佢回程要坐SUPERVIEW ODORIKO喎
應該要係熱海轉車？

對鐵路無興趣就得，鐵膠你預半日喇

揀重點既黎睇算

咁可以來回都搭Kodama
只不過去程搭咗700系
回程搭N700咪多D時間
唔駛迫住12點幾就走

我覺得有難度，你重要搭車來回名古屋駅

故障同脫線好大分別

壞車拉走就得，出軌大工程好多喎

I mean咁岩都係工程車喺條線中間出事, 大家唔洗咁敏感

小弟買左JR pass，想問下京都有邊幾條鐵路線係JR pass包埋？

google下好難咩

你買咗乜野JR Pass先
Pass有好多種

全國pass（新幹線任坐果隻）

我有睇過，就係唔知奈良線、京都本線外仲有方條線係JR pass通行好多blogger又講得唔清唔楚

港鐵係原罪

全國pass唔坐得東海道/山陽新幹線既NOZOMI號同山陽/九州新幹線既MIZUHO號

不正乘車

我知呀，所以得光可以揀
回聲就算啦

7/26
相模鉄道12000系12101×10編成(12101F)
試9120M-試9121M
横浜羽沢国大〜JR品川入線試運転
本当に相鉄の車両が品川に来ました...
ついにJRと相鉄の直通運転が始まりますね

我睇話cut快速既原因係因為快速會通過d人返工要停既站
其實加到一個鐘加多班普通可能仲實際，事關個段都係十個字姐

同意 其實每個站上落都幾平均，快速揀站好難揀

俾個上面大家講個本書嘅關西鐵路圖
黑白間&藍白間係JR

仲有岡山去福山呢段又係好平均，不如JR西快d換車啦

最快三小時連坐車入去，建議一朝早去，午餐係名古屋

京都去大阪緊係新快速

去到五日市多人，市內人流點快速

國鐵岡山

邊個話自由席唔會查飛

nozomi既自由席貴過hikari既？

一樣價，不過全國pass唔俾搭nozomi，加上查飛係想確保冇人買短程坐長程然後同人交換飛出閘

宜家先知札幌原來有特急淨係去室蘭

特急すずらん
去到東室蘭會轉做普通列車去室蘭

係咪好少有

好似唔係成日撞到咁樣

一日來回六班，同埋同SUPER北斗重疊左大部份

但而家如果想坐785就淨得Suzuran有

但全國pass坐a seat使唔使再加錢

邊張pass都要加錢買乘車整理券，同HOME LINER道理相似

得返兩抽既785系

所以有全國pass就一定坐新幹線啦
新快速講真多人到死, A seat要加錢仲要一日得幾班

因鐵批特急車整體外型都幾正

電車個批又靜又舒服；氣動車個批就步大力雄聲又正
可惜先天不足+後天黑仔

キハ183

係武田神社dum左500円為香港祈福，希望一代名將信玄公保佑咁多位香港義士

正

JR東日本將在9月1日推出SUICA及外國旅客限定的「悠閒假日 Suica 通票」，售價成人每張2620円，可以在使用期內的週末及假日，以及12月29日1月3日使用，有效期一天。

本期銷售期至2020年3月31日為止，預計將會持續每年更新銷售。

可使用的範圍基本包括大部分首都圈，往東可至千葉的成田空港、往北可至埼玉的熊谷及栃木的足利、往西可至奧多摩、往南可至小田原。可以乘坐的是JR東日本的普通及快速車的自由席、臨海線及東京單軌，有需要的話可以補錢坐特急車。

睇黎唔坐得東北/上越/北陸新幹線？

唔坐得

咁休日おでかけパス抵好多喎，貴50yen但可以補錢坐新幹線

搭快速入成田

學JR東整GREEN卡算啦

大混雑の｢鎌倉駅東口｣､広場改修で増す不安
バス待機所は減少､信号なし横断歩道は残存

坐GREEN CAR？特急幫到你

高速バス、なぜ女性利用率が高いのか？ 女性向けサービスだけでは説明つかぬ理由

如果 Sunrise A寝台同 Green class 都有lounge就好，

新快速整Green Car咪益左拎Green Pass既人？
整A Seat就唔怕啦

整grand class囉

通勤列車整Gran Class搵鬼坐咩
佢見到京阪隻Premium Car有得做先試下

怕痴漢

我d窮J坐唔起新幹線grand class會坐

就是如此，係東京經常green car

新快速grand class 1+1闊過新幹線

最多咪坐個幾鐘，唔夠喉喇

由米原坐到去姬路

原來長良川鐵道7月1號開始可以用QR code畀錢，但好似重麻煩左

想問下小弟黎緊4點係成田落機,諗住搭尾班新幹線上青森，一般夠唔夠時間係T2換JR PASS?
Check左最遲要上到1852嘅NEX出東京站

你未計可能delay/海關好多人/排綠窗口好多人，只可以講，好危
同埋你黎緊應該係呢幾個星期？日本盂蘭盆節喎，新幹線隨時連Gran Class都爆

唔係盂蘭盆節嗰段時間

搭幾遠都係500yen，抵到爛

PayPay = Alipay Japan

都係要拎整理券，落車要同運轉士對銀碼
人多真係唔得你死

根本QR code呢個俾錢方法就係唔適合喺交通工具上面用

唯一好處係可以用極低成本引入電子支付

好似用緊個幾間monorail咁樣出飛就得…

ＪＲ東海によると、新幹線は２時間以上の遅れが出た場合、特急料金の全額を返金する。対象は２２～２３日に運行した「ひかり５３７号」で豊橋駅に降りた乗客と、「こだま６９４号」で掛川駅に降りた乗客。

一部の乗客から２時間以上の遅れを理由に払い戻しを求められた際に、駅員が遅延時間を２時間に満たないと誤って、払い戻しに応じなかったという。

仆街東海，我係唔退飛，吹呀

Smart Card都可以低成本
有NFC手機就得
QR都要部機display QR

但問題你要加盟ic card個d要畀一大筆加盟費，收入又要分成
當然段片都話而家用paypay係暫時低成本，但長遠黎講成本都係會提高

小弟已經用緊JR pass，如果有急事要坐「希望號」，係要補錢定重新買飛？

重新買飛

要畀全費，姐係等於買過張飛(乘車券+新幹線特急券)

不過等等先，你用緊邊張JR PASS?全國PASS？定JR西日本個d pass？

早兩日講過
全國Pass

無睇user name
而家のぞみ有英文放送話全國pass唔坐得

個問題係換pass 打蛇餅難以預算，可以第二日頭班上青森？

通常執執時間已經唔需要坐 nozomi

Thx大家如果要補飛我寧願遲少少

但光嘅班次好疏落，我怕連光都趕唔切嘅話就仆街

臨時特急係咩

Lavender Express

準備玩展望席

JR品川駅に相鉄線の試運転が来ました！

由邊到去邊到 呢？

想問關空JR換飛朝早7am多唔多人

一早計劃好可以急得去邊
早d出門口啦

JR四国の新型2700系ディーゼルカー、8月6日営業運転開始 特急「うずしお」から導入

有機會試到

又係高德線得嗰個零鐘邊夠喉

又飛

大家咁話

我有排都冇得飛

我前幾日都係1600到成田,都搭到1644班nex
不過係啱啱關海關開個新Counter叫我過去，同換JR pass唔洗排隊

咩system咁快
唔係人手Counter出關?

想知你的行程

如果是東京至名古屋，只係相差 20 分鐘車程，但價錢就相差很多

我自己 5 月中去日本，曾經坐過光號來往東京和名古屋，光號只係比希望號停多 1 至 2 個站

我和巴打不同的地方，是直接用 ex app 購票並用 Suica 入閘，不過就可以用較抵的價錢坐 green class ，但要早幾日經 app 買， 11830 日元

鐵路通票乘搭光號指定閘不用加錢，只係 1 小時得 2 班車

如果真係趕時間，可以去金劵屋櫃枱或自助售賣機買指定席換領卷，應該可以節省少少

係咪振子?

識揀光號其實同希望一樣快

唔直通山陽：東京－名古屋段快（小田原下站名古屋／新橫濱下站豐橋）
直通山陽：名古屋－新大阪段快（名古屋下站京都）

其實姐係2600系配返電腦控制車身傾斜系統

留名睇遊記

我上次呢個時間都係唔駛排隊

睇下情況點喇

梅田→大阪梅田
河原町→京都河原町

有o的多餘
o的人都係叫番阪急梅田,阪神梅田同jr大阪

仲有
阪急「石橋」>「石橋阪大前」
同阪神「鳴尾」>「鳴尾・武庫川女子大前」

一諗起應該又係因為五輪

同埋之後既萬博

咁樣仲易令人撈亂
eg有間好出名o既店個地址係大阪梅田行幾分鐘
鬼知你邊個站行咩

梅田同大阪駅連埋，不如索性統一大阪/梅田駅

JR大阪反而少人叫，因為「大阪」冇同其他重覆

咁又唔得，梅田有太多間公司，每間公司個位置都唔同，一頭一尾都爭好遠，變相好難locate到唔同位置
仲要JR自己都有兩個站，唔通連住嘅北新地都要改名咩

其實最好叫「梅田」嘅站就加返公司名喺前面，例如：阪急梅田、 メトロ梅田
JR同Metro嘅東 西梅田就唔洗改，因為冇其他重覆

如果係為咗5輪同萬博，北新地應該都要改做大阪駅北新地，本身個名太少人知其實喺大阪站附近

阪急梅田同阪神梅田已經係兩個世界

北新地唔理啦，好少遊客會用到
係新福島食完野搭過去真係拍烏蠅

其實而家都係叫緊阪急神戸三宮
阪神神戸三宮
咁梅田應該都一樣

東西線識用其實幾方便，奈何喺遊客層面個認知度真係好低
所以先提議如果5輪期間想分流，其實加返大阪駅喺前面會令遊客夠膽試搭

之前係兵庫站等車都覺如果用東西線坐去北新地出梅田好似冇咁多人
不過果次我住新大阪

而家去新大阪可以東西線轉大阪東線

...

唔work喎，梅田前就得

梅田前北新地

「ジョルダン乗換案内」iOS・Android向けアプリで
テレビアニメ「からかい上手の高木さん２」とコラボした着せ替えテーマの配信を開始

Jorudan廣告唔知叫到幾多人買Plus

定南梅田？
海老江站都應該加野田前

但係西梅田就喺隔離

遲d開埋北梅田應該改名啦
點可以無南梅田

噉北梅田站咪應該叫西北梅田... 咁多個梅田嘅站又唔好—前站喎

究竟有無人可以話我知日本最闊既車門是咪東西線地鐵

注意！長崎觀光名所世界遺產軍艦島上陸TOUR即日起暫停！

長崎市公佈，由於測量到軍艦島上空氣的有毒物石綿的含量超逾標準，即日起暫停所有軍艦島觀光客的上陸觀光TOUR，即代表禁止觀光客登島，何時重開有待進一步公佈。

各船公司即日起只會提供周遊TOUR，如已預約上陸TOUR，請聯絡船公司更改。

軍艦島的碼頭設施於去年10月的台風25号吹襲時被毀，今年1月底才正式重建完成並重開，今次封島事件對當地的觀光業者是另一重大打擊。

因鐵入場券賣到去今年9月尾

原來楊修為人，恃才放曠，數犯曹操之忌。操嘗造花園一所，造成，操往觀之，不置褒貶，只取筆於門上書一「活」字而去。人皆不曉其意。
修曰 ：「門內添「活」字，乃「闊」字也，丞相嫌園門闊耳。」於是再築牆圍，改造停當，又請操觀之。操大喜，問曰：「誰知吾意？」左右曰：「楊修也。」操雖稱美，心甚忌之。

唔好賣咩咁快取消

應該有新野

佢話明年春天有新企画

繼續助養小因鐵

梅小惠都格硬整個京都西啦
可以叫「北新地南梅田」

東邪西毒南咸北濕 咩

反正西梅田喺正隔離
跟返メトロ直接叫「北新地梅田西」
其實到而家我都唔明點解係「梅小路京都西」而唔係「梅小路西京都」
明明日本慣例都係方向行先嘅格式多

「京都西」同「西京都」係表達唔同既野
雖然有時都會搞亂

想問下人已經係日本
可唔可以經網上海外旅行社買JR PASS 然後係日本領取到?

你都要拎到張換領券先

Kkday 有賣e pass

另外想問下佢啲日期都幾麻煩

上網買個陣要揀日子
去到櫃機或櫃台換飛個陣又係要揀日子
咁到底邊個先係決定張票既啟動日期？
例如我想5 aug 開始坐
我提早3 aug 去領張飛
咁到底係根據我揀個日開始啟動定係我根據邊日換到張票開始計算呢

唔好意思 第一次買pass 好多問題

你想買咩pass先

2018年既日本各縣旅遊數據 (確定版)

台灣：20縣
東北(6/6)：青森、岩手、宮城、秋田、福島、山形
北陸(3/3)：富山、石川、福井
關東(2/7)：栃木、群馬
甲信越(2/3)：長野、新潟
近畿(1/6)：滋賀
中國(2/5)：島根、岡山
四國(3/4)：愛媛、高知、香川
沖繩(1/1)：沖繩
最高百分比：岩手縣60%

中國：16縣
北海道(1/1)：北海道
關東(5/7)：茨城、埼玉、千葉、東京、神奈川
甲信越(1/3)：山梨
東海(4/4)：岐阜、靜岡、愛知、三重
近畿(5/6)：京都、大阪、兵庫、奈良、和歌山
最高百分比：靜岡縣65%

韓國：8縣
中國(2/5)：鳥取、山口
九州(6/7)：福岡、佐賀、長崎、熊本、大分、宮崎
最高百分比：大分縣59%

香港：2縣
四國(1/4)：德島
九州(1/7)：鹿兒島
最高百分比：德島縣35%

歐洲：1縣
中國(1/5)：廣島 (20%)

Jr 山陽

終国人佔領東京都鄰縣、中京圈

115系電車で「旧弥彦色」復刻！ 弥彦に行く臨時「越後ぐるっと周遊号」運転 JR東日本

8500R

總之跟你去到當地開pass填個個日期

冇呢鋪癮嘅人應該唔會買, 比着我買咗返屋企一定整唔見曬

中國人識玩喎, 靜岡縣排第一
比起冇JR Pass就唔識玩嘅香港同台灣人

睇埋鹿兒島同高松就知UO影響力有幾大

德島似係港龍喎

我仲買埋個folder，好鍾意儲埋啲唔等洗嘅嘢

不過呢set好難儲，因鐵啲車又少，細站嘅綠色窗口又早收利申非自駕

咁靜岡都有中國直航丫嘛

呢樣真，想儲有難度

靜岡富士山空港終國村村通
終国、香港、台灣、韓國奧客出名唔少

開到煙台/西安/寧波咁偏門

公廁景點

富士山

印象中好多四日三夜嘅支那旅行團，都係東京入靜岡走
睇最主要又唔洗入場費果啲景點，再拉佢地去免稅店俾人劏，成個行程趕撚到仆街

幾好呀，多謝水魚進貢

高松係香川縣喎

唔知長崎福岡個邊有咩鐵膠景點可以去

門司港有九州鐵博

筑後川昇開橋

佐世保

唔記得九洲有鐵博
諗住由門司行去下關

唔好唔記得潮風號

佐世保軍港
九十九島值唔值得去

反而香港點解仲未開靜岡線

對於靜岡縣，香港人認識不外乎蜜瓜、高達、小丸子，靜岡
靜岡縣淨玩靜岡市、燒津市比單一，唔夠誘因。三島、熱海、伊東在來線由東京出發兩個鐘到，交通方便
小弟對東北無直飛香港定期航班更不解

泡菜有船去境港果邊都輸左個島根比台仔
台仔仲稱霸得多過蝗國人真係估唔到

我覺得佢果65%可能就係落機果一下
蝗國人邊識去玩

我既角度係靜岡縣定位本身比較複雜
伊豆地區(其一宮位於三島市)拆開講會好d，旅遊角度會當關東圈
御殿場應該好多人直頭會誤以為係山梨或者神奈川

呢年唔知點解多左好多人爬富士山，靜岡縣又谷得好勁
但係吸引到幾多人去靜岡較近中京圈地方觀光就成疑了

跟團

廉航堆A320未飛到?

掂啦 因航開新潟 可以去影了

應該唔夠客飛
同埋靜岡縣吸左支那條大水喉，邊洗好似其他縣咁要補貼俾香港、台灣客

CX 10 月尾開左去新潟
睇吓會唔會越開越北

落機果一下同埋御殿場outlet
好多大陸公廁團嘅做法係
東京 <-> 御殿場 <-> 箱根 <-> 三島吊橋 <-> 靜岡

睇富士山+浸溫泉+shopping齊晒

如果天氣好呢個plan都唔錯
當然靜岡縣仲有其他景點睇富士山都好靚

長崎新幹線「フル規格」方針を提示へ。「押し売り新幹線」は実現するか

其實條路線好靚，御殿場-箱根-三島
箱根周遊劵包晒，都唔需要自駕/跟團

鑑粗黎

食屎啦佐賀縣, 阻撚住曬
而家一個鐘有兩班特急緊係唔肯磅水起新幹線,
所以支持JR九州d特急飛曬佐賀, 等班友行上新鳥栖

永續8500

想問點解依家咁少網賣東京迪士尼飛？
連kkday同klook都冇左

巴士打殘半價特急

大自然を満喫する観光列車が登場！JR宗谷線に風っこそうや号 アレがない！？【HTBニュース】

唔夠客開咪無定期航班
不過連仙台都唔夠客

Hkg 0700-1200 仲有冇 slot?

太近了

希望下星期上姨捨好天

夏天先用炸?冬天凍死

9:15

一卡車只不過係120,000円

係日本Y拍買返黎，經代購連埋運費貴過張卡三倍

how much

張卡490yen，運費個d 1800yen

shower card都要拍賣?
初頭仲以為係張飛

收藏用姐，去到都未必有機會買到

其實想知張卡用完拎唔拎得走?

應該唔得，要用就要插張卡入去

咁都有人拎到出黎賣咁勁

即人地特登買黎唔用？

一張沖涼用，一張收藏用

唔係聽講好快賣晒咩?

一上車就去排隊買，之後先出去影車

可以拎走
入左卡之後會彈番出黎

前年六月搭果陣,架車過左岡山都仲有shower card賣

唔使 張卡插完入部機度係會嘔返出嚟俾你嘅，我自己都有兩張

真係有所不知

樓上會唔會係買左用過既卡

用過嘅卡會有黑點喺卡面

等車遇著回送

姐係我買個張理論上係重用得？

可以試下

佢總共係咪有4部車?

5組7輛編成；合共35輛車

5組咁少?假期加班點算?

所以加班車只有Sunrise出雲，用剩低個抽予備編成行

宮城地震
5弱

我係新宿都feel 到

幫香港人罷工

8月5日全港被罷工

諏訪都feel到搖左下

坐車上去再行落山

山形新幹線全線停駛

的士？
落山要幾耐？

有巴士上(其實van仔黎)
但下一班成2個幾鐘後
行落去半個鐘多d

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，group link係大group公怖咗

長野電跌真係好重陰氣

原裝253系

屌有隻飛蛾搭霸王車

長野開車之後第一個站勁得人驚

少有地方小私鐵可以有地下化路段

北陸鐵道都有少少一段

屌佢名古屋地鐵食水咁深，一起手就200，仲貴撚過東京大阪

買周末pass先抵玩

京都先貴

回程坐左

253

最底果張中間果架係自強號塗裝車頭?

係
岩岩長野見佢埋站但我班車要走
j住湘南色先

天色麻麻地
下次再上黎如果光復到香港既話

跟

日本車輛第4000両新幹線達成
N700A增備都告一段落, 會接住開始製造N700S量產車

而家得JR西入N700A?東海應該主力入N700S喇？

閪日本應該去到F25但而家只出到F19
之後都係買N700S㗎喇

N scale L0系，65000yen

姐係唔會換直通九州新幹線堆N700？

直通九州新幹線堆N700係2011落地，應該冇咁快換掛

上次JR東日本首都圈電車大停頓，中央線有傘勾電纜、上野東京系統全部延誤，有無JR東日本相關應對/回應片

今日不合作甘啲定呢次甘啲

佢幾時肯換老爺車500系

小弟發現JR東日本部分近郊型列車個動拖比有4M6T （如209糸，215系部分番台）

E217仲誇張有4M7T
咁個勞損可能比烏蠅頭更厲害，會唔會行行下好似MLR咁發生因裂紋過大而支架鬆脫

E233叫做正常D，6M4T,4M4T,2M2T,4M2T,起碼加速度似番SP1900先

MLR 4M8T

呢啲高質古董我寧願佢唔換

如果唔係因為made in UK分分鐘散左都似

左E右W

第一次坐GREEN

但內籠已經好殘舊

還好喇，JR西對運用古董車有豐富經驗

近郊型加速度好慢，只有2.3
E217加速度只有2，同一般特急車一樣
通勤型2.5
中央線、山手線3.0
比起私鐵跟地鐵規格3.3慢好多

N700新幹線都有2.6

其實呢堆最主要係因為跟返當時113／115／211嗰個standard嚟設計
加上又209開始講嘅cose cut concept

雖然209到到而家仲係要硬食緊海風+鹽

京浜東北、中央総武緩行線駅距好密食緊2.5加速度

重有國鐵山口

原來MLR只有1.8 以負荷來講係KO左JR近郊型型

同期的JR 211近郊型M:T=2:3 起度加速度1.7km/h/s

總武停電

然後一轉M:T=2:1就即刻脫胎換骨

天氣太熱唔夠電？

巴士皇道

ラッシュの中 京成線が停電・・・車内の15人が体調不良(19/08/06)

可惜九鐵冇幫MLR轉8M4T

千葉縣首都圈電車半炒

例牌死總武唔邊

今次台風九州冇事

暫時好似無長時間停駛

700系睇落咪仲殘舊

MLR 唔係2.5咩

一擔擔

WIKI英中兩個版本

之前一路經EGL買JR pass
但係佢間公司主席有去撐克警集會 唔會再幫襯佢
求非中資非撐克警代理

JTB／KNT？

0.5m/sec^2，即係1.8km/h/s

留個名先，差d想去EGL買全國pass，多謝提醒

邊度買最平

KKDay/ Klook
利申 上個禮拜買左張全國green

klook好似規定左使用日期 = 換pass日期，但係我唔係第一日開始用

冇d咁既事

kkday先係，自膠

頭先打錯，kkday係咁寫，klook冇呢個問題

咁咪係klook買
我次次都喺klook買

佢好似係問出發去日本既日期
基本上你比完錢過幾日就會寄張引換卷比你

新手一問: 咁開始使用日期填黎有咩用?
啱啱諗起上次係EGL book關西pass有過填使用日期，不過出完兌換劵係唔見個使用日期

Klook都係中資
之前唔知用左幾次
都未睇下次用邊間買PASS

fact check返
應該係有大陸資金既香港公司

想問下JR集團買是否指定全車用國貨定學香港地鐵咁用法維萊車門同雞粉牌brake？

今時今日廢鐵話羅湖到紅磡45分鐘

我屌

以前35分鐘一程

JR有無用過龐巴迪或阿爾斯松製摩打？已知京急2100型同501出廠時用西門寺GTOVVVF

日本都算係好早開始研發VVVF
80年代開始嘅大阪地鐵20系或者国鉄207系已經有

只不過係初頭技術唔太穩定
負荷唔到京急同501系嘅高加速高極速
所以用西門子嘅頂住先

出閘入閘都pikapika

梗係啦，沿線新樓落成之後d居民夠膽去投訴噪音，咪焗住減速囉
前幾年聽番黎，大圍段就咁樣減左速

HB‐E300系"海里" 2両(HB‐E302-6、HB‐E-300-6) 陸送 聖籠町東港4丁目、藤寄駅付近にて

佢個網成浸大陸徐 睇見都唔開胃

H.I.S. 同 JTB買Pass應該OK掛

JTB貴到痴線wor

當時S公司電機打入日本市埸有冇自high地慶祝？

推 香港加油
光復香港 時代革命

依啲資料/文件可以喺邊度搵到？

HKBF 鐵道板中MLR列車資料post

資料源自呢度，GEC Traction個album有黃頭白頭資料

H.I.S 平過JTB

用日文輸入法應該好難打錯呢類別字

MS日文輸入法打yamagata出到

正常都會有ATOK㗎喎

一人放低n個最正嘅発車メロディ最近聽上癮

Jr sh系列

Verde Rayo
Water Crown

青葉城恋唄、すずめ踊り、東海道新幹線東京駅發車用舊のぞみ車內放送音樂、春よ来い、新高岡同金沢新幹線出發個隻

日本國內車啲機件幾乎全部都係國產嘢
Brake通常都係用三菱同Nabtesco，車門係用富士電機同Nabtesco

btw 九州批821系係用雞粉牌EP2002 brake system，209系嗰三架試作車有一架係用Faiveley車門

仙台駅舊在來線&新幹線
會津若松駅
郡山駅GReeeeN
福島駅栄冠は君に輝く
北陸新幹線金澤<>長野間
Verde Rayo

大阪環狀線
桜ノ宮

成條北陸新幹線嘅発車メロディ都好正

訊號系統算唔算係機件？
我記得JR東日本好似有條線會換Thales CBTC

常磐緩行線，但最後放棄左，會換自家製既ATACS，而家用緊係仙石線同埼京線

係咪驚左龜鐵試到炒車

2017年已經話棄用CBTC轉玩ATACS

有自家製既野點會唔用

訓｢北斗星｣

馬喰町間北斗星hostel?

係

富士電機，三菱同Nabtesco有無出集電弓

日本做集電弓嘅主要係東洋電機同工進精工所呢兩間廠

東met遲下換CBTC都係三菱
而唔係龜龜果隻法國野

山手線 春

北陸ロマン

去大阪+東京
大阪去奈良個頭 東京會去富士山之後會去埋長野/越後湯澤個d
應該買全日本jr pass 最好？ 其他應該都包唔哂我去既地方
打算買綠色車廂個張 但一月頭去咁多人會唔會無位

JR北海道、「クリスタルエクスプレス」2019年9月引退へ

因鉄又有一架要退役

同埋有無人試過一月頭去日本 係咪真係好多人 使唔使早d online劃定位 好驚到時無位上唔到車
但又怕fix死哂如果突然要改行程會好煩

唔係12345嘅話唔駛

本身預3號出發 應該可以推到5號既

全國pass去唔到富士山
我覺得你不如買東日本Pass算 (不過就無得搭Green)
其他散買

拱門可能啱用
最多咪加買張tokyo wide

但富士山個程應該唔係好貴？

東日本pass平10000yen 但大阪去東京個程都萬幾yen

同埋長野好似都唔包

你有無大概行程？就咁講其實太空泛
東日本有幾款pass

好彩上禮拜book咗展望席
估唔到係送殯之旅
而家再睇已經爆曬

講返我個行程先 應該就3日大阪之後5日東京 全程8日

大阪主要會去奈良

東京就諗住day1 富士山 day2 越後湯澤gala滑雪 day3長野地獄谷溫泉 day4,5 就係返中央區食下野買下野

我一開始都諗住咁買 但發現直接買全國仲平二三百蚊
但只係差富士山個程係全國pass唔包

但係拱門+Wide日數多過全國喎
而且要補富士急行條數，其實爭好少
不過全國可以用埋東海

day 1 香港9點機飛關西
day 2 奈良
day3 大阪>東京
day4 富士山
day5 越後湯澤 夜晚去長野地獄谷附近旅館住
day6 係長野行下 下晝/夜晚返東京
day7 day8 係返東京飲飲食食買下野咁 晚機返香港

加埋10日但我去八日咋
同埋越後湯澤&富士山我本身唔係預最後幾日去 所以兩張pass用既時間應該會重疊左

我依家個行程係day8交通無得用pass要自己再額外比錢

如果用拱+wide應該要成個行程改 我諗下轉唔轉由東京去大阪

全國Pass最大壞處就係唔搭得Nozomi，年頭又係旺季，用Pass又無得預先留位

用pass無得留位架咩
我琴日google搵教學仲見到有

ekinet唔係有得留位咩?

佢喺大阪出發用唔到ekinet

我好似發現左個問題
北陸個張如果要由大阪去東京 係無得搭東海道條線
要由大阪>金澤>東京

係喎 ekinet淨係for東日本？

定係好似東海道新幹線用唔到

【和你飛】機場集會文宣資源集合

上敦賀出飛

用到但要喺東日本地頭出飛

最近要福井先得

咁如果我由大阪出發 早兩日係車站劃位買唔買到

佢無左前面展望位好耐啦wor

到時已經7號 應該會無咁多人？

遠距離展望

福井出唔到JR東海既在來線同東海道新幹線既飛

因鉄斬腳趾避沙蟲

咁當年大雪天氣造成既平交道意外係避唔到既

咁就全國唔好煩啦
唔駛嘥日數

如果唔係點解叫「拱型」pass

張拱型pass係JR東同JR西合作出
特登skip咗JR東海咪無得坐東海道新幹線囉

一開始get唔到

劃唔到可以早D去排自由席
揀D新大阪始發既車

再唔係坐こだま

諗諗下不如搭飛機算啦
7560Yen加埋去機場D車費都唔駛10000Yen

ITM-HND

點解要plan d咁散既行程，又
開全國唔係唔可以，不過計落最多都係打個和，加埋山區交通都幾甘。即係話個行程預算要有返心理準備
俾我會cut走長野地獄谷，開張東京廣域算，食河口湖同埋越後湯澤，或者考慮下草津溫泉

JR咪做左三菱SIC VVVF 的白老鼠🐁？三菱test 過無獲先會外銷？

越後湯澤去地獄谷應該起碼3個鐘

我都有d想cut 本身我都想睇下野猿 但睇完交通真係好不便 車費問題都算 要係咁轉車 落完巴士又要行先慘

等陣問下屋企人係咪真係特別想去 唔係就cut 鬼佢算
如果cut長野既話可以係富士山個頭住一晚 有時間睇下outlet

但大阪應該就唔會cut 因為想去奈良睇鹿仔

咁既話會唔會淨係買東京廣域（for富士山兩日&越後湯澤一日）其他車程就買車飛最好？

依家係廣島 打算之後去松山 係四國玩一段時間再返大阪

四國係咪無pass 買
只可以買青春18？

點會無，3/4/5/7日既四國pass，重有一張2日既香川小豆島mini pass

広島松山船都包埋

第一次

黎緊會用第三次
好似未用過普通版全國pass

閪遊紀行如果係7日會好d，5日太趕

閪又幾痕
呢張香港係咪冇得賣?

去邊

當然有

東京三日，之後坐Sunrise瀨戶去四國六日

我都寧願佢加價好似西日/北九果張咁但坐7日同指定

坐邊隻車

yes，nobinobi當普通車指定席

7日自由席都夠喇

玩過green車放題真係返唔到轉頭

主要係JR東日本嘅Green車
暫時plan除咗215系之外所有JR東Green車車型都會坐一次
另外仲有681, 683同N700, 700

metoo

記錯自己坐邊班Thunderbird, 早咗一個鐘到大阪站

啱啱買左兌換券，10月到我玩green car放題

啱啱見到，好想坐

啱啱先起身食完嘢出發

Green卡真係好正程程車都好好訓坐到唔想落車

DX GREEN重正

提早出發囉

想問下 JR 東日本堆愉快列車10月開唔開？
定只係官網未update 時間表？

未出時間表姐

短評下今日搭各款Green Car比之後想搭既巴打參考:
E7系-幾乎perfect, 張櫈好舒服, 椅背挨後時座墊會相應調整水平, legrest 面積夠大, 椅背同legrest 都係電動, 反應良好而且幅度夠大; 車廂配色幾靚有特色; 唯一美中不足係冇腳踏
E4系-張櫈有既野同新車一樣, 包括legrest同椅背挨後時會調整水平既座墊, 但實行上就好低科技, legrest係有支棍仔要手動, 所以限住幾個位置唔可以隨心所欲咁教; 座墊係兩個部份組成而唔係一幅過; 總體黎講都坐得舒服, 而且雖然成20年車但都keep得OK新淨, 但車廂裝修冇高級感, 唔似坐緊Green車, 當然都冇得叉電既.
E2系1000番台-成個Green Car比人感覺就係半桶水. 好似張櫈只限legrest 係電動但椅背唔係; 有legrest冇腳踏, 但最大敗筆係legrest既size太細, 根本唔可以同時support到我兩隻腳, 而且仲要係倒梯形, 就算縮埋隻腳坐, 小腿下半part都係吊吊揈, 真係唔知點解條櫈會設計得咁失敗...
其他野就不過不失, 同E4一樣裝修完全冇高級感, 但因為係2010年代新車所以有得叉電.

683系-今日在來線最強, 早3/4年先翻新黎, 裝修靚有返Green Car既高級感, 2+1配置張櫈又舒服, 軟硬適中椅背挨後幅度夠大, 腳踏既Size都足夠, 而且有得叉電, 張枱係摺疊式, 打開曬有成張櫈既闊; 缺點方面窗簾遮光能力認真麻麻, 而且冷氣太凍冇得較
翻新後既Green Car相:

681系-設計同683系相似, 但冇份係2015年翻新所以望落有d殘舊, 張櫈相比683差少少啦, 裝修都係比較遜色; 但每個位都有獨立冷氣出風口可以自己較, 總體除左舊少少都算高質
651系-JR東日本少有既2+1配置, 張櫈大大張冇任何gimmick野, 即係一張放大版既普通特急櫈, 嗰個年代既Green Car櫈應該款款車都一樣. 但因為本身2+1夠闊落, 所以都坐得好舒服. 腳踏係舊款size係681/683既一半, 張枱都係比較細, 另外唔知係咪30年黎都冇翻新過, 車廂明顯地非常殘舊
E657系-JR東新世代特急Green Car標準2+2配置, 坐落除左多個腳踏同普通車冇乜分別, 係座墊同近代新幹線一樣識隨椅背挨後調節水平但幅度細到唔多覺(唔記得E657普通車有冇呢個function), 車廂裝修亦都同普通車差唔多, 係燈光比較黃d, 如果要自己磅水坐都幾搵笨.
同場加映:E531系-同特急普通車一樣,完.

可以參考上年估返今年幾時
通常都唔會有好大出入

205系家庭限定展覽會

可能JR東怕左鐵敗搞事，以後正野都淨益家庭

同意，一早起身十點已經係東京

睇返上年冬天參考一下先

點解山手線側邊不是綠，扮住先？

全部都係武蔵野線205系黎

可能今日係預演9月個展覽會內容掛

香港発着便が欠航＝改正反対派、空港で座り込み
【香港時事】容疑者の中国移送を可能にする逃亡犯条例問題に絡み、条例改正に反対する香港市民が１２日、香港国際空港で座り込み抗議を行った。地元メディアなどによると、この影響で、既に搭乗手続きを終えた出発便などを除き、同日中の発着便はすべて欠航となった。

大家點睇颱風10號？

我17號先落去山口
完美避開

臨時特急さざなみ93号

洗唔洗用咁大抽車

SLばんえつ物語 Green

其實成個房總地區有邊條線唔使蝕？

撞正回程，不過希望唔打風都delay

運咁多空位應該加單車位同運貨

京葉臨海？

成田以東都要蝕吧

香港発着全便が欠航＝空港業務、１２時間超まひ－改正反対派が座り込み
【香港時事】容疑者の中国移送を可能にする香港の逃亡犯条例改正問題で、改正に反対する市民は１２日、香港国際空港で抗議の座り込みを行った。地元メディアなどによると、この影響で、既に搭乗手続きを終えた出発便などを除き、同日中の同空港の発着便はすべて欠航となった。１３日朝までには多くの反対派は空港を離れ、航空便の運航が再開されたが、前日の影響で欠航が多い状況が続いている。

有冇人需要東京skyliner嘅來回票加3日地鐵票 平少少放

本人到埗時間太晏發覺去到換唔到
有2set

好彩上個禮拜買pass冇幫襯KKDay

勿用奶共公司KKday

肥婆/矮仔果間點？

邊間?

真係好想自己仲未返黎香港

前者冇睇過唔清楚
我幫襯左後者，7日green car放題計貴過KKDay/Klook $100左右 (純粹貪佢係我屋企樓下有分店方便拎)

後者通常平dd

後者幫襯得多可以同個sales R到多啲discount

klook可以機場攞好方便
而且真係好平又可以儲分

點R

H5

Green car包車

呢個時間都無人坐？

琴晚影
Hayabusa 399 加班車

盂蘭盆節都吉

E5 green car張凳真係好舒服
一坐就想訓覺

呢張真係瞓著

好羨慕...

打風未到東北都咁

呢兩日北上都唔多人
但南下係爆曬, 仙台到東京我見連Yamabiko都爆

第一次係日本遇到台風
啲電車係咪停晒
係google map click d 車站完全無車

有冇睇新聞同上網
交通app同地圖都有講啦

坐緊弘南鉄道舊車, 咁熱天時冇冷氣簡直係地獄

坐リゾートしらかみ喺ekinet訂飛竟然派咗4人用個室比我
正常呢d個室應該會hold起, 唔知點解會比我呢d一支公

其實唔會hold起，之前坐過兩次都係畀個室我

啱呀 我係ekinet show 三角型嘅時候都book 到個室
不過可惜嘅係你個間張櫈拉唔到出嚟變床

應該因為係假個室，實際上都係普通指定席

無錯，如果真係個室好似最少要畀兩個人既錢

張飛又真係有寫係“B室”
不過搭短途過下癮就好, 冇得挨後如果搭長途應該唔多舒服

香港人科多啲水畀佢好過，起好千歲機場站hub realign入去就會再密啲

快速AIRPORT要做埋千歲市～札幌～小樽之間既通勤

btw機場快線而家限死左d乘客要係指定車卡上落車

有布手足知,如果係香港買JR PASS,可唔可以出發前上網book車位先?

札幌未逼爆？

邊款pass?

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

一齊去支持攬炒巴打啊

咁撚on9呢兩日既事？

因鐵明天停駛

五能線會好多人坐？所以要香港訂先？

因為呢個星期係日本長假, 以防萬一啫

想問因為平時在去日本拎全國普通pass已經好難book到指定席既sakara 如果拎Green Pass會唔會仲難訂到位

係唔係香港買咗Pass就可以網上book位到日本在喺綠色窗口拎飛

你唔洗買pass都有權訂飛ga

東北pass

你指Sakura？
首先拎咩pass係唔會影響容唔容易訂到位嘅，因為拎green pass都可以劃普通指定席，如果你一定要搭到某班車嘅話直情可以去排自由席添

講返Sakura，試過淡季平日朝早繁忙時間喺博多落岡山係劃唔到位，講緊係提早三日去劃都冇位結果要轉搭早少少開嘅Mizuho
之後嗰日都有喺月台觀察過，繁忙時間Sakura係可以喺博多爆車走
如果係避開朝早繁時就會鬆動好多，提早去劃應該會有位

可以 請用ekinet

尋日下晝坐完
入到客運大樓好似恐怖襲擊完咁既氣氛，你老母機管局係度散佈恐怖

應該係呢兩日特登 之後唔會掛

HD）新作ビデオ「風景の中の札沼線」より抜粋（その1）

又有颱風吹去北海道

東北完全冇事, 但因鉄好鬼死驚琴日已經講定今日近半超級北斗同超級大空運休

有Green Pass照試Skyliner

btw客務中心個姐姐睇黎唔熟四國個邊，要拎張路線圖出黎睇下d飛駛唔駛補錢

ekinet用pass出飛, 就算東日本自己d staff視乎熟唔熟手時間都差好多倍
個人經驗, 掛住實習中牌仔嗰d都係避之則吉

的確係，見過最熟手嘅竟然係大月駅

不過我出太多張，又有Gran Class要另外收錢，好多後面無人排隊

個踏腳頂住放唔到喼

緊係放頭頂啦

隻喼27 kg
想放都搬唔到上去

27kg就算冇腳踏都擺唔落啦
難得坐Green做咩搞到咁辛苦, 我會擺最尾嗰行空位算

好彩格離冇人坐
如果唔係會放車尾

本身冇留意原來N700有腳踏

東海唔興玩legrest, Green Car都係裝腳踏

車尾都會頂住未必放到喎

車尾我見d人好巨型都放到
但我自己就最大都係拎24寸

我上次29吋放唔到
結果要放頭頂

咁樣

個踏板唔係可以收起架咩？

收完咪咁樣

只能係加班車先見到嘅700系のぞみ

唔多夠飽咁

話明輕食……

請教下廣島係咪坐特色電車，會去廣島-> 岡山->大阪，有咩特別鐵道玩

原來已經10年

最近有咩正JR優惠

無咀賤蓄Green

WTF

btw指定席姐

Haruka嚟
我仲以為Green Car唔會有裝飾, 之前抽熊貓287系嘅Green Car都冇

如果用返真皮櫈就正，越坐越焗

上次坐賤畜Haruka Green得幾張賤畜貼紙係牆

E3? 我覺得同指定席分別不大, 性價比低

同特急Green差唔多，係多個墊腳位+拉落去個幅度算大

熊貓287自由席反而有裝飾

熊貓得意過賤蓄好多

兩個世界

熊貓287倒不如等坐283ocean arrow

唔夠運氣 次次坐到嘅都係287/289

283太殘舊, 如果唔係想前面展望坐287舒服好多

日本特急幹線玩具火車 ~ $29
多種款式，火車迷小朋友必買

*數量有限，有買襯手

#深水埗電子特賣城 #火車玩具 #新幹線 #特急 #toy #train

趁未上車儲左六個先

坐完High Rail 1375去小諸，轉返信濃鐵道去輕井澤，出站個陣要收埋我張High Rail 1375張飛，痴線

殘到仆街
6月去完，去程坐289系，回程就坐中283系
同はるか一樣無檯都算，搵位途中見到架283可以有成排位爛晒

叫佢吸印可以keep返

條友話唔得

你無開pass? 應該唔會拿張指定席券俾佢睇架播

信濃鐵道都唔用得pass

即係你補錢，咁就應該更加無必要拿張1375張飛出來啦

不過搭呢d第三sector或者JR既地方交通線係好濕9
有時間都係出閘再買飛，避免補錢，廢事又俾人話不正乘車

條友叫我畀佢

就係唔夠時間，得三分鐘…

不過しなの鉄道的確比較煩
小諸、篠ノ井、長野都係共用改札
就咁隊張pass會唔知你邊到攝入來

結果你張1375俾人當左乘車券

應該係

重以為用得係上越新幹線既E7都換左新logo…

我會賴死，最多搭返去佐久平轉新幹線

你唔好彩3抽裡面有2抽係上越塗裝

早幾日坐三陸Train宮古去到宮古駅都有個三陸鉄道嘅阿伯想收我張指定席卷
我睇佢個款都聽唔明英文就直接行過隔離嘅JR 姐姐同佢講我想keep張飛
JR姐姐喺我張飛吸個印就可以拎返走

終電返東京喇

去完南九州鐵膠
好掛住日本Jr
特別係d乘務員姐姐
雖然唔係話靚女 但係好溫柔 好好

得二十分鐘等車，跑到仆街

停車

長假期先咁多人？

應該係，今日連假last day
架車去到已經好多人係度影緊相

土合站勁正
條樓梯我行左幾次

我唔敢嘗試行上去
行落已經覺得行極都未到

我上次都係搭呢班車，20分鐘跑到上樓梯頂，影完相就返落去，剛剛好開車

新大阪的話自己席，其他站基本上係流水客，一堆人上另一堆人落

多謝巴打幫我係日本買到飛，寄埋返香港
搶到last第二張沖涼卡

你係開左房先再行去買
定係喺售賣機果卡等上車,架車一開門就衝去買？

直去高松?

架車一開門就衝去買喇，剛好瞓賣沖涼卡個卡

去完高松再返岡山再去四國

咁轉折，係咪要坐啲咩特別車

無錯，但其實今日最終目的地係松山

咩車要令你咁轉法已唔係高松直去松山

やくも

剛剛都係岡山行街

架野係咪遲到，宜家部野仲係度

加班車

遲20分鐘出發，遲3個鐘到

唔怪之得

尋晚開車個陣佢剛剛入線

同埋佢要待避好多車，所以先咁慢

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(41)

已開新post

1001

1000